**Microsoft Office Access**（前名**Microsoft
Access**）是由[微軟發佈的](../Page/微軟.md "wikilink")[關聯式資料庫管理系統](../Page/關聯式資料庫管理系統.md "wikilink")。它結合了[Microsoft
Jet Database
Engine和](../Page/Microsoft_Jet_Database_Engine.md "wikilink")[圖形用戶界面兩項特點](../Page/圖形用戶界面.md "wikilink")，是[Microsoft
Office的系統程式之一](../Page/Microsoft_Office.md "wikilink")。

Access能夠存取Access/Jet、[Microsoft SQL
Server](../Page/Microsoft_SQL_Server.md "wikilink")、[Oracle數據庫](../Page/Oracle數據庫.md "wikilink")，或者任何[ODBC相容](../Page/ODBC.md "wikilink")[資料庫內的資料](../Page/資料庫.md "wikilink")。熟練的[軟體設計師和](../Page/軟體設計師.md "wikilink")[資料分析師利用它來開發](../Page/資料分析師.md "wikilink")[應用軟體](../Page/應用軟體.md "wikilink")，而一些不熟練的[程式員和非程式員的進階用戶則能使用它來開發簡單的](../Page/程式員.md "wikilink")[應用軟體](../Page/應用軟體.md "wikilink")。雖然它支援部分[物件導向技術](../Page/物件導向.md "wikilink")，但是未能成為一種完整的物件導向開發工具。

其實Access也是微軟公司另一個通訊程式的名字，想與[ProComm以及其他類似程式來競爭](../Page/ProComm.md "wikilink")。可是事後微軟證實這是個失敗計劃，並且將它中止。數年後他們把名字重新命名於此數據庫軟體。

目前最新的Access版本是Microsoft Access 2019 for Windows。

## 歷史

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>版本</p></th>
<th><p>版本<br />
代號</p></th>
<th><p>支援系統</p></th>
<th><p>Office套件版本</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1992年</p></td>
<td><p>Access 1.1</p></td>
<td><center>
<p>1</p>
</center></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_3.0.md" title="wikilink">Windows 3.0</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993年</p></td>
<td><p>Access 2.0</p></td>
<td><center>
<p>2.0</p>
</center></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_3.1x.md" title="wikilink">Windows 3.1x</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Microsoft_Office.md" title="wikilink">Office</a> 4.3 Pro</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1995年</p></td>
<td><p>Access for Windows 95</p></td>
<td><center>
<p>7.0</p>
</center></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_95.md" title="wikilink">Windows 95</a></p></td>
<td><p>Office 95 Professional</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997年</p></td>
<td><p>Access 97</p></td>
<td><center>
<p>8.0</p>
</center></td>
<td><p>Windows 9x，NT 3.51/4.0</p></td>
<td><p>Office 97 Professional及Developer</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p>Access 2000</p></td>
<td><center>
<p>9.0</p>
</center></td>
<td><p>Windows 9x，NT 4.0，2000</p></td>
<td><p>Office 2000 Professional，Premium及Developer</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p>Access 2002</p></td>
<td><center>
<p>10</p>
</center></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_98.md" title="wikilink">Windows 98</a>，<a href="../Page/Windows_Me.md" title="wikilink">Me</a>，<a href="../Page/Windows_2000.md" title="wikilink">2000</a>，<a href="../Page/Windows_XP.md" title="wikilink">XP</a></p></td>
<td><p>Office XP Professional及Developer</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p>Access 2003</p></td>
<td><center>
<p>11</p>
</center></td>
<td><p>Windows 2000，XP，<a href="../Page/Windows_Vista.md" title="wikilink">Vista</a></p></td>
<td><p>Office 2003 Professional及Professional Enterprise</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>Microsoft Office Access 2007</p></td>
<td><center>
<p>12</p>
</center></td>
<td><p>Windows XP SP2，Vista</p></td>
<td><p><a href="../Page/Microsoft_Office_2007.md" title="wikilink">Office 2007 Professional，Professional Plus，Ultimate及Enterprise</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>Microsoft Office Access 2010</p></td>
<td><center>
<p>14</p>
</center></td>
<td><p>Windows XP SP3，Vista SP1，<a href="../Page/Windows_7.md" title="wikilink">Windows 7</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Microsoft_Office_2010.md" title="wikilink">Office 2010 Professional，Professional Academic，及Professional Plus</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>Microsoft Office Access 2013</p></td>
<td><center>
<p>15</p>
</center></td>
<td><p><a href="../Page/Windows_Server_2012.md" title="wikilink">Windows Server 2012</a>，<a href="../Page/Windows_Server_2008_R2.md" title="wikilink">Windows Server 2008 R2</a>，Windows 7，<a href="../Page/Windows_8.md" title="wikilink">Windows 8</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Microsoft_Office_2013.md" title="wikilink">Office 2013 Professional及Professional Plus</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p>Microsoft Office Access 2016</p></td>
<td><center>
<p>16</p>
</center></td>
<td><p>Windows 7，<a href="../Page/Windows_8.md" title="wikilink">Windows 8</a>，<a href="../Page/Windows_8.1.md" title="wikilink">Windows 8.1</a>，<a href="../Page/Windows_10.md" title="wikilink">Windows 10</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Microsoft_Office_2016.md" title="wikilink">Office 2016 Professional及Professional Plus</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p>Microsoft Office Access 2019</p></td>
<td><center>
<p>17</p>
</center></td>
<td><p>|<a href="../Page/Windows_10.md" title="wikilink">Windows 10</a></p></td>
<td><p>|<a href="../Page/Windows_Server_2019.md" title="wikilink">Windows Server 2019</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

Microsoft Access 1.0版本在1992年11月發佈。

微軟配置它於系統Windows 3.0內，並以最小8MB硬碟空間的系統要求，當時該軟體以7張1.44MB軟碟儲存發售。

此軟體能夠有效地處理大量記錄。但是測試顯示在某些情況下，會導致[數據損毀](../Page/數據損毀.md "wikilink")。之後，該軟體歷經改良至今已成為微軟OFFICE商用軟體的主要系統之一。

Access 2007推出 .accdb的副檔名，如果電腦只有Access 2003(.mdb)的版本，無法像 Word,Excel
相容(無法開啟)，必須轉換成 .mdb檔案。

Access 2013已經無法匯入 .dbase(DataBase)的資料庫檔案。

## 用途

Microsoft
Access在很多地方得到廣泛使用，例如小型企業，大公司的部門。喜愛編程的開發人員亦利用它來製作處理數據的桌面系統。它也常被用來開發簡單的WEB應用程式。

它的使用方便程度和強大的設計工具為初級程式員提供許多功能。不過，方便性的宣傳，常令人誤解。在過於樂觀的誤導下，讓許多沒有程式設計背景的辦公室從業人員應用此軟體，並以為能夠創造可用的系統，但此工具本身的局限性，常常使這些使用者失敗。

一些專業的應用程式開發人員使用Access內附的[快速應用開發功能](../Page/快速應用開發.md "wikilink")，特別是給街道上的推銷員製作一個[初型或獨立應用程式的工具](../Page/初型.md "wikilink")。可是如果是透过網路存取[數據的話](../Page/數據.md "wikilink")，Access的[可擴放性並不高](../Page/可擴放性.md "wikilink")．因此當程式被較多使用者使用時，他們的選擇多會是傾向於一些[客戶端-伺服器為本的方案](../Page/客戶端-伺服器.md "wikilink")，例如[Oracle](../Page/Oracle.md "wikilink")、[IBM
DB2](../Page/IBM_DB2.md "wikilink")、[Microsoft SQL
Server](../Page/Microsoft_SQL_Server.md "wikilink")、[Windows SharePoint
Services](../Page/Windows_SharePoint_Services.md "wikilink")、[PostgreSQL](../Page/PostgreSQL.md "wikilink")、[MySQL](../Page/MySQL.md "wikilink")、[Alpha
Five](../Page/Alpha_Five.md "wikilink")、[MaxDB](../Page/MaxDB.md "wikilink")，或者[Filemaker](../Page/Filemaker.md "wikilink")。無論如何，不少Access的功能（表單，報告，序列和[VB代碼](../Page/Visual_Basic.md "wikilink")）可以用作其他數據庫的後期應用，包括JET（檔案為主的數據庫引擎，Access預設使用）、[Microsoft
SQL
Server](../Page/Microsoft_SQL_Server.md "wikilink")、[Oracle和任何其他跟](../Page/Oracle.md "wikilink")[ODBC相容的產品](../Page/ODBC.md "wikilink")。這種方法允許開發者把一個成熟的應用的數據移動到一台更大功率的伺服器而不會在適當的位置犧牲發展。

## SQL

Access查询中使用的默认使用“Microsoft Jet
SQL”，而[ADO中使用的SQL语法是](../Page/ADO.md "wikilink")“ANSI
SQL”。这两种语法存在轻微的差别（中间还包含某些特殊函数和功能）并非完全兼容。其中通配符就不一样:对于多个字符，前者是 \* 而后者是% ；
对于单个字符，前者是 ? 而后者是 _ 。 Jet SQL基本遵从了SQL ANSI-89 Level 1
compliant。对于Access的字段类型为True/False，在SQL语句中可用0对应False，-1对应True。不能用1对应True。

也可以将ACCESS数据库查询的语法设置为兼容ANSI SQL（在ACCESS选项那里设置），但是这样做的话，编写SQL语句就要遵循ANSI
SQL语法规则了。对于之前已经使用过的ACCESS数据库不建议这样做，因为很可能会导致原有编写的SQL查询失效，进而造成诸多不便。

Access使用的Jet SQL引擎，每次只能执行一条SQL语句。如果成批执行多条SQL语句，需要使用[Visual Basic for
Applications编程](../Page/Visual_Basic_for_Applications.md "wikilink")。在Access的VBA中执行SQL语句，有三种方法。

  - DoCmd.RunSQL：基于Access的对象模型，使用Microsoft Jet
    SQL，在SQL语句中可以使用VBA函数。需要在调用前设置`DoCmd.SetWarnings
    False`关闭提示或确认对话框。执行时在Access状态栏显示进度条，可通过Esc键中止执行。不能获取SQL语句影响的记录行数。不能将多个SQL语句的执行放在同一事务中。
  - CurrentDB.Execute：基于[DAO对象模型](../Page/DAO.md "wikilink")，使用Microsoft
    Jet
    SQL，在SQL语句中可以使用VBA函数。没有提示或确认对话框的显示。执行时没有在Access状态栏显示进度条，不可以通过Esc键中止执行。能获取SQL语句影响的记录行数。可以将多个SQL语句的执行放在同一事务中。
  - CurrentProject.Connection.Execute：基于[ADO对象模型](../Page/ADO.md "wikilink")，连接到不同数据库使用不同的SQL语法。对Access使用ISO
    SQL标准语法并可以使用VBA函数。没有提示或确认对话框的显示。执行时没有在Access状态栏显示进度条，不可以通过Esc键中止执行。能获取SQL语句影响的记录行数。可以将多个SQL语句的执行放在同一事务中。

例如：

``` vb

Dim strSQL As String
strSQL = "SELECT * INTO [excel 8.0;database=d:\gz.xls].sheet1 FROM table1 WHERE table1.city = 'gz' "
 :REM 执行该函数进行SQL查询
CurrentProject.Connection.Execute strSQL
```

## 编程模型

Access软件自身提供了一套[COM对象体系](../Page/COM.md "wikilink")，可供其它软件（如Excel）使用[VBA或者](../Page/VBA.md "wikilink")[C\#](../Page/C♯.md "wikilink")、[C++等编程语言调用Access的功能](../Page/C++.md "wikilink")。

  - Application：Access应用程序环境
  - DBEngine：数据库管理系统
  - Debug：立即窗口对象，可用Print输出文本
  - Forms：包含所有打开的窗口
  - Reports：包含所有打开的报表
  - Screen：屏幕
  - DoCmd

## 延伸閱讀

  - "Microsoft Office Access 2003 Inside Out" by John L. Viescas
  - "Database Design for Mere Mortals" by Michael J. Hernandez
  - "Access Database Design & Programming" by Steven Roman
  - "Access 2002 Developer's Handbook™ Set By Paul Litwin; Ken Getz;
    [Mike Gunderloy](../Page/Mike_Gunderloy.md "wikilink")
  - "Succeeding in Business with Microsoft Office Access 2003: A
    Problem-Solving Approach" by Karin Bast, Leon Cygman, Gerard Flynn,
    Rebekah Tidwell
  - "Access 2003 VBA Programmer's Reference" by Patricia Cardoza, Teresa
    Hennig, Graham Seach, Armen Stein
  - "SQL Access to SQL Server" Published by Apress - Susan Sales Harkins
    and Martin WP Reid
  - "Mastering Microsoft Office Access 2003" Published by Sams - Alison
    Balter

## 參見

  - [Microsoft SQL Server](../Page/Microsoft_SQL_Server.md "wikilink")
  - [Microsoft Office](../Page/Microsoft_Office.md "wikilink")
  - [Microsoft](../Page/Microsoft.md "wikilink")
  - [List of relational database management
    systems](../Page/List_of_relational_database_management_systems.md "wikilink")
  - [Xbase](../Page/Xbase.md "wikilink")
  - [Comparison of relational database management
    systems](../Page/Comparison_of_relational_database_management_systems.md "wikilink")
  - [Data Normalization
    Basics](http://support.microsoft.com/kb/283878/EN-US/)
  - [Visual Basic](../Page/Visual_Basic.md "wikilink")

## 外部連結

  - [Why Use Microsoft Access](http://www.enflow.com/WhyUseAccess.htm)
  - [Microsoft Access Articles and
    Tutorials](http://www.databasedev.co.uk/)
  - [Utter Access Forums](http://www.utteraccess.com)
  - [Access知識庫/程式設計俱樂部](http://www.programmer-club.com.tw/kb/access.html)
  - [A FAQ site about Microsoft Access](http://www.mvps.org/access)
  - [Microsoft Access Linklist](http://www.yaccess.com)
  - [Microsoft Access
    Newsgroups](https://web.archive.org/web/20060207094430/http://www.pcreview.co.uk/forums/forum-250.php)
  - [Microsoft Access for
    Beginners](https://web.archive.org/web/20060216122103/http://www.drewslair.com/desk/access_series/Intro.htm)
  - [Articles on Microsoft Access](http://www.BlueClaw-DB.com/)
  - [Blog about Microsoft Access Tips and
    Tricks](http://alexdyb.blogspot.com)
  - [History of JET database](http://www.avdf.com/nov96/acc_jet.html)
  - [Additional info on history of
    Access](http://groups.google.com/group/comp.databases.ms-access/browse_thread/thread/479834e0f8c4adc2/ae679534627a4ff9%23ae679534627a4ff9?sa=X&oi=groupsr&start=0&num=3)
  - [Access Opener utility manages multiple
    versions](http://www.openaccess.co.za/BlackAndWhiteInc/AccessOpener.htm)
  - [Access术语表](https://support.office.com/zh-cn/article/Access-%e6%9c%af%e8%af%ad%e8%a1%a8-29ab26b7-1f36-4da4-9e75-479f8e6e3c35?CorrelationId=d1b01e74-d206-4ca0-9832-083f0604c153&ui=zh-CN&rs=zh-CN&ad=CN)

[Access](../Category/Microsoft_Office.md "wikilink")
[Category:数据库管理系统](../Category/数据库管理系统.md "wikilink")